<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>

    <section title="Willkommen!" xml:lang="de">
        <div class="container">
            <h2>Willkommen beim Digitalen Editionsarchiv des GBV!</h2>

            <p>Herzlich willkommen im Digitalen Editionsarchiv des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds (GBV). Unser
                Archiv dient der Aufbewahrung, Pflege und Bereitstellung von wertvollen Digitalen Editionen. Hier
                treffen innovative Technologie und wertvolles Kulturgut aufeinander, um eine reiche Sammlung von
                Editionen zugänglich zu machen und zu bewahren.
            </p>

            <h3>Über das Projekt:</h3>
            <p>Das "Digitale Editionsarchiv des GBV" ist eine wegweisende Plattform, die es ermöglicht, Digital
                Editions in TEI (Text Encoding Initiative) Format zu speichern und zu verwalten. TEI bietet eine
                standardisierte Möglichkeit, komplexe textuelle Informationen zu strukturieren und zu annotieren,
                wodurch die tiefe Analyse und Auswertung von Editionen ermöglicht wird.
            </p>

            <h3>Unsere Mission:</h3>
            <p>Unsere Mission ist es, den Zugang zu hochwertigen Digitalen Editionen zu erleichtern und die
                langfristige Erhaltung von kulturellem Erbe sicherzustellen. Wir streben danach, Forscher:innen,
                Studierende, Wissenschaftler:innen und die breite Öffentlichkeit mit einem benutzerfreundlichen
                Portal
                zu unterstützen, das den reichen Schatz der Editionen im GBV zugänglich macht.
            </p>

            <h3>Was bieten wir:</h3>

            <ul>
                <li>
                    <b>Umfassende Sammlung:</b>
                    Unser Archiv beherbergt eine breite Palette von Digitalen Editionen, die
                    verschiedene Themen, Epochen und Kulturen abdecken.
                </li>
                <li>
                    <b>Leistungsstarke Suchfunktionen:</b>
                    Durchsuchen Sie die Sammlung mithilfe von Suchparametern, um
                    gezielt nach Editionen zu suchen, die Ihre Forschungsinteressen ansprechen.
                </li>
                <li>
                    <b>TEI-konforme Speicherung:</b>
                    Alle Editionen werden im TEI-Format gespeichert, um eine reiche
                    Annotation und Analyse zu ermöglichen.
                </li>
                <li>
                    <b>Kollaborative Plattform:</b>
                    Die Plattform fördert die Zusammenarbeit zwischen Forscher:innen und
                    ermöglicht den Austausch von Wissen und Ideen.
                </li>
                <li>
                    <b>Portalanbindung:</b>
                    Wir ermöglichen die Auslieferung ausgewählter Editionen an Portale, um eine
                    breitere Sichtbarkeit zu gewährleisten.
                </li>
            </ul>

            <h3>Wie Sie teilnehmen können:</h3>
            <p>Wenn Sie eine Digitale Edition erstellt haben oder interessiert sind, Ihre Editionen beizusteuern, laden
                wir Sie herzlich ein, sich mit uns in Verbindung zu setzen. Zusammen können wir dazu beitragen, die
                Reichweite und Bedeutung Ihrer Arbeit zu vergrößern.
            </p>

            <p>Tauchen Sie ein in die Welt der Digitalen Editionen und entdecken Sie eine Fülle von wertvollem Wissen
                und kulturellem Erbe im "Digitalen Editionsarchiv des GBV". Wir laden Sie ein, unser Archiv zu erkunden
                und Teil unserer wachsenden Gemeinschaft von Editionsbegeisterten zu werden.
            </p>


        </div>
    </section>
    <meta>
        <log date="2017-06-13" time="10:53" labelPath=" » Start" lastEditor="Kathleen Neumann"/>
    </meta>
</MyCoReWebPage>